%---------Eigene Befehle für besondere Formatierungen----------------%
%\newcommand*{\tief}[2]{#1\textsubscript{#2}} %zum tiefstellen z.b. \tief O2 tippen
\newcommand*{\grad}{$^\circ$} %zum tiefstellen z.b. \tief O2 tippen
\newcommand*{\auth}[1]{\textit{#1}} %um authoren z.B. besonders auszuzeichnen, das aber später noch zu ändern.